點先為之操控好

成日聽到操控好 咩先叫好？

令天竺鼠車車聽你話先叫操控好，因為車車有自己既想法

揸完Nissan Toyota D平車之後
其他所有車都好操控

tesla

工業垃圾

日產小小事都做唔到
三菱都好過佢

GTR呢

bmw 信眾第一句實咁講

揸開自己個架 軚盤由正中開始計 一圈半扭盡
揸過朋友架toyota盒仔車 好似扭兩個圈先扭盡
關唔關事

部車做到你想做既野

唔推頭唔甩尾
想轉幾多就轉到幾多

audi?

Renault 之前嘅事

你呢個係steering ratio啫
即係轉向輪傾側對照軚盤扭轉嘅比例
你可以當係個軚盤嘅敏感度
有啲先進啲嘅車有speed sensitive steering 就係行車電腦依照速度調整steering ratio
令到你個軚喺高速時冇咁敏感 感覺會定啲

廣義上嘅操縱感唔係淨靠個軚
亦都好睇底盤 驅動 輪胎等等嘅配合

例如話前驅後驅四驅過彎時都有唔同嘅特性(一般嚟講前驅傾向推頭 後驅傾向甩尾)
底盤嘅剛性會影響轉向反應

車體中心嘅高低同埋避震軟硬又會影響架車喺轉向期間嘅中心轉移同埋平衡

當然最後都係要睇返駕駛者自己嘅意向
所以話試車咁緊要就係咁解

揸過三菱
一鳩樣
Riding quality 都係咁差 係冇試過扭樽